<data>
	<event>
		<date day="26" month="10" year="2008" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يرعي ملتقى الحوار الثقافي العربي الألماني في دبي ]]></title>
		<info><![CDATA[تحت رعاية صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، تم افتتاح فعاليات ''ملتقى الحوار الثقافي العربي الألماني'' الذي نظمته مؤسسة محمد بن راشد من خلال هيئة دبي للثقافة والفنون، وشارك فيه عدد كبير من المثقفين والمبدعين العرب والأجانب وتضمن جلسات للحوار المشترك حول عدد من القضايا الثقافية
والتقي سموه على هامش الملتقي عدداً من الادباء والمفكرين العرب والألمان
وكان الهدف من الملتقي تسليط الضوء على مجموعة من القضايا والموضوعات الثقافية المشتركة ومناقشة سبل تفعيل آليات التواصل الحضاري والثقافي بين الجانبين ]]></info>
		<image>timeline-image/172.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="9" month="8" year="2009" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يفتتح مترو دبي ]]></title>
		<info><![CDATA[افتتاح صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم، نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، مترو دبي وهو شبكة مترو آلي بدون سائق تم افتتاحه في الساعة  09:09:09 مساءً
يهدف المشروع إلى تخفيف حدة الازدحام المروري، وتخفيض الوقت المستغرق أثناء التنقل بالمواصلات، والتخفيف من التلوث الناتج عن وسائل المواصلات الاعتيادية، وسيشكل حلقة ربط رئيسية تربطها مع مطار دبي الدولي]]></info>
		<image>timeline-image/188.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="10" month="10" year="2009" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يأمر بإنشاء المجلس الاتحادي للتركيبة السكانية]]></title>
		<info><![CDATA[اعتمد صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، قرار إنشاء المجلس الاتحادي للتركيبة السكانية، برئاسة الفريق سمو الشيخ سيف بن زايد آل نهيان، نائب رئيس مجلس الوزراء وزير الداخلية، وإلحاق "مجلس الإمارات للتوطين"؛ الذي يرأسه سمو وزير الداخلية، إلى المجلس الجديد، 
الهدف من المجلس تنمية وتعزيز قدرة المواطنين وشحن طاقاتهم وتسخيرها لخدمة الوطن]]></info>
		<image>timeline-image/192.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="16" month="4" year="2010" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يفتتح التاكسي المائي]]></title>
		<info><![CDATA[دشن صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم، نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، مشروع المركبة المائية "التاكسي" كمشروع سياحي جديد ووسيلة نقل تضاف إلى وسائل النقل المائية والبرية، التي توفرها هيئة الطرق والمواصلات للركاب، لتسهيل وصولهم إلى الأماكن التي يقصدونها في أنحاء مدينة دبي بأقصر مدة ممكنة وبسرعة قصوى.]]></info>
		<image>timeline-image/202.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="5" month="10" year="2010" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يفتتح أعمال المؤتمر الإقليمي لريادة الأعمال الخامس ]]></title>
		<info><![CDATA[تحت رعاية  صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم، نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، تم افتتاح  أعمال المؤتمر الإقليمي لريادة الأعمال، الذي تنظمه القيادات العربية الشابة. شارك في المؤتمر حوالي  300 شخصية من القيادات العربية والعالمية الشابة ورواد الأعمال، ونخبة من أبرز قادة الأعمال في القطاعين العام والخاص والأوساط الأكاديمية والمنظمات غير الحكومية. تركزت النقاشات خلال جلسات المؤتمر على موضوع "مد الجسور: ريادة الأعمال من أجل مستقبل العالم العربي" حيث تم استعراض أهمية تعزيز الروابط وإقامة الشراكات سواء بين أعضاء منظمة القيادات العربية الشابة أو بين أعضاء المنظمة والمجتمع متمثلاً بالأفراد والمنظمات، ]]></info>
		<image>timeline-image/207.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="5" month="4" year="2011" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يطلق مشروع تصنيف مراكز الخدمات في الإمارات]]></title>
		<info><![CDATA[اطلق  صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، أول برنامج لتصنيف مستويات الخدمة الحكومية في مراكز خدمة المتعاملين، وتعتبر تجربة حكومية جديدة تعد الأولى على مستوى المنطقة، والعالم  وتهدف لإعادة صياغة مفهوم تقديم الخدمات في القطاع العام، وفق معايير أعلى، وكفاءة في العمليات تضاهي القطاع الخاص، خصوصاً قطاع الضيافة 
يتم من خلاله تصنيف جميع منشآت الخدمات الحكومية، بنظام شبيه بتصنيف المنشآت الفندقية، وفق معايير صارمة ودقيقة، إذ يتدرج التصنيف من نجمة واحدة حتى سبع نجوم]]></info>
		<image>timeline-image/213.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="30" month="9" year="2011" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يدشين ترام الصفوح]]></title>
		<info><![CDATA[دشن صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي المحطة والعربة النموذج لترام الصفوح في دبي الذي يعد الأول في العالم الذي يعمل بنظام تغذية الكهرباء الأرضي على كامل الخط دون حاجته لأسلاك هوائية كهربائية]]></info>
		<image>timeline-image/217.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="1" month="11" year="2011" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يقدم محاضرة بعنوان روح الاتحاد]]></title>
		<info><![CDATA[ألقى صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، وسط جمع  من أبناء دولة الإمارات يزيدون على 2000 فرد وأكثر من 100 شخصية إعلامية من 47 دولة، محاضرة تاريخية بمناسبة احتفالات الدولة بالعيد الوطني الأربعين بعنوان "روح الاتحاد". 
عكست المحاضرة التي ركز فيها سموه على مخاطبة شباب وفتيات الوطن مشاعر سموه الوطنية، واعتزازه الكبير بيوم ولادة اتحاد دولة الامارات الذي عاصره لحظة بلحظة، وقال سموه للشباب: إن مستقبل الاتحاد بيدكم وعليكم مواصلة المسيرة باقتدار، وقال سموه: مستقبل الاتحاد مسؤوليتكم.]]></info>
		<image>timeline-image/219.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="23" month="3" year="2012" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يدشن مجلس محمد بن راشد للسياسات – الجلسة الاولي ]]></title>
		<info><![CDATA[دشن صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، الجلسة الأولى لمجلس محمد بن راشد للسياسات الذي أمر سموه بإطلاقه ليكون قناة جديدة للتواصل مع كافة فئات المجتمع ومنصة جديدة لطرح الأفكار الوطنية المبدعة.
خلال الجلسة الاولي اطلق سموه عدة مبادرات هادفة للحفاظ على اللغة العربية وتعزيز مكانتها في المجتمع، شملت ميثاقا للغة العربية لتعزيز استخدامها في الحياة العامة ومجلسا إستشاريا لتطبيق مبادئ الميثاق ورعاية كافة الجهود الهادفة لتعزيز وضع اللغة العربية، بجانب مبادرات تتعلق بإحياء اللغة العربية كلغة للعلم والمعرفة وإبراز المبدعين من الطلبة فيها، شملت إطلاق كلية للترجمة ومعهد لتعليم العربية لغير الناطقين بها إضافة إلى مبادرة الكترونية لتعزيز المحتوى العربي على شبكة " الإنترنت ".]]></info>
		<image>timeline-image/227.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="21" month="10" year="2012" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يشهد منتدى دبي لأفضل الممارسات الحكومي ]]></title>
		<info><![CDATA[شهد صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم، نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، جانباً من فعاليات منتدى دبي لأفضل الممارسات الحكومية 2012وينظمه برنامج دبي للأداء الحكومي المتميز بمشاركة عدد من مدراء الدوائر الحكومية في دبي ومديري إدارات التميز والعاملين فيها
يهدف المنتدي الي التعرف على تجارب وإنجازات الجهات الحكومية وفرق العمل والمشاريع والمبادرات والموظفين الذين فازوا بجوائز فئات برنامج دبي للأداء الحكومي المتميز - التعرف على خلاصة آراء وتجارب وإنجازات عدد من المسئولين والقياديين في الحكومة في مجالات القيادة والإدارة والجودة والتميز والخدمات الحكومية - تعزيز تطبيقات ومفاهيم نقل المعرفة والتعلم من أفضل الممارسات الإدارية والمهنية في مجال التطوير والجودة والتميز المؤسسي]]></info>
		<image>timeline-image/240.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="11" month="11" year="2012" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يفتتح قمة ريادة الأعمال]]></title>
		<info><![CDATA[افتتح صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، أعمال القمة الثالثة لريادة الأعمال والمعرض المصاحب لها وشهد التوقيع على عدد من الاتفاقيات العلمية
حضر القمة أكثر من ألفي خبير ورجل أعمال وصانع قرار ووفر المعرض فرص كبيرة للتمثل الحصري وفرص التجزئة والترخيص بمشاركة أكثر من 100 علامة دولية محلية وعالمية وشركات حلول تجارية واقتصادية ومشاركة أكثر من 5000 مشتري من قطاع الأعمال.]]></info>
		<image>timeline-image/247.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="23" month="11" year="2012" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يكرم الروّاد الأوائل في المدرسة الأحمدية بدبي]]></title>
		<info><![CDATA[كرّم صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم، نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، في مقر ندوة الثقافة والعلوم بدبي، الروّاد الأوائل من المدرّسين والدراسين في المدرسة الأحمدية بدبي 
وجاء هذا التكريم بمناسبة الاحتفال بمرور مائة عام على تأسيس المدرسة  الاحمدية في عام 1912 كأول مدرسة رائدة في دبي.]]></info>
		<image>timeline-image/249.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="30" month="11" year="2012" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم وجه بتكريم والاحتفاء بفئات موظفي الخدمات الأساسية العامة]]></title>
		<info><![CDATA[وجه صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، بجعل احتفالات يوم الجلوس الخاصة بسموه في الرابع من يناير مناسبة للإحتفاء بفئات موظفي الخدمات الأساسية العامة كالمزارعين وعمال النظافة والبناء وسائقي المواصلات العامة وخدم المنازل وغيرهم
الهدف من الحملة هو نشر مظاهر الخير والرحمة والتعاطف في المجتمع ]]></info>
		<image>timeline-image/250.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="13" month="0" year="2013" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يصدر قرار بتشكيل اللجنة العليا لمكافحة الغش التجاري]]></title>
		<info><![CDATA[قرر مجلس الوزراء برئاسة سمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، بتشكيل لجنة عليا تحت مسمى "اللجنة العليا لمكافحة الغش التجاري"
 تقوم بدراسة تقارير الغش والتدليس المحالة إليها من السلطة المختصة وتتخذ القرارات اللازمة بشأنها، إضافة إلى دراسة العقوبات المنصوص عليها في القانون على المخالفين والمعوقات التي قد تواجه تطبيق القانون واقتراح آليات لمعالجتها]]></info>
		<image>timeline-image/252.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="21" month="0" year="2013" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يترأس وفد الدولة للقمة العربية الاقتصادية الثالثة]]></title>
		<info><![CDATA[ترأس صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم، نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، وفد الدولة، في افتتاح أعمال القمة العربية التنموية الاقتصادية والاجتماعية الثالثة، التي انطلقت في الرياض.
وتناقش القمة على مدى يومين عدداً من القضايا الاقتصادية والاجتماعية التي تهم المواطن العربي، وأهمها البطالة والرعاية الصحية واستكمال إجراءات تنفيذ إنشاء السوق العربية الاقتصادية الموحدة]]></info>
		<image>timeline-image/253.jpg</image>
	</event>
	<event>
		<date day="28" month="0" year="2013" ></date>
		<title><![CDATA[صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم يعتمد شبكة قطارات دبي حتى 2030]]></title>
		<info><![CDATA[اعتمد صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم، نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، المخطط العام لشبكة القطارات في إمارة دبي حتى عام 2030
ستعمل الخطة على توسعة الدائرة الجغرافية لخدمات شبكة القطارات على مستوى المنطقة الحضرية للإمارة عبر تغطيتها لكافة المناطق الحيوية ذات الكثافة العمرانية والبشرية، وسيبلغ إجمالي أطوال خطوط شبكة القطارات المطلوبة لمواكبة التطور العمراني الذي ستشهده الإمارة حتى عام 2030 حوالي 421 كيلومترا و197محطة
الخطة ستساعد على زيادة نسبة مستخدمي وسائط النقل الجماعي، وتحقيق النسبة المستهدفة للعام 2030 وهي 30% من حجم حركة التنقل اليومي في إمارة دبي وذلك بحسب ما اعلنت  هيئة الطرق والمواصلات في دبي ]]></info>
		<image>timeline-image/prince.jpg</image>
	</event>
</data>